---
title: >-
    شمارهٔ ۶۷ - تاریخ تعمیر بنائی
---
# شمارهٔ ۶۷ - تاریخ تعمیر بنائی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>«سلیمان » زمان، شاه سکندر عدل دارا دل</p></div>
<div class="m2"><p>فروغ آفتاب رحمت حق، ظل سبحانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شه باداد و دین، آن کو دو دست عدل و احسانش</p></div>
<div class="m2"><p>بآب لطف شست از روی عالم، گرد ویرانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وفور نعمتش، پر کرده ز آنسان چشم دلها را</p></div>
<div class="m2"><p>که نتواند کسی دیدن دگر، روی پریشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بمعدن کرده کسب میمنت، از نسبت نامش</p></div>
<div class="m2"><p>عبث در چشم خاتمها، ندارد جا سلیمانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زجان، معمار حسن سعی آن دارای دین پرور</p></div>
<div class="m2"><p>نمود این روضه را تعمیر، از توفیق ربانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مبارک روضه یی پرنور، کز قدر و شرف آنجا</p></div>
<div class="m2"><p>بود از درگهش دائم، ملک را چشم دربانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>براین درگاه، از اخلاص هرکس جبهه سا گردد</p></div>
<div class="m2"><p>عجب دارم ز غم در حشرش افتد چین به پیشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مشو شاد از شکست این بنا، ای خارجی دیگر</p></div>
<div class="m2"><p>که تجدید لباسی نیست نقض کعبه، گر دانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>اگر کاهید، چندی همچو ماه این قبه زرین</p></div>
<div class="m2"><p>شد از خورشید رحمت زود دیگر بدر نورانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>دگر گلدسته از یکدگر پاشیده اش، از نو</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله، بلندی یافت چون بانگ مسلمانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چو شد دیگر بلند این قبه، تاریخش خرد گفتا:</p></div>
<div class="m2"><p>که:«باز این بارگه برپا شد از حکم سلیمانی »</p></div></div>